★Google Photos 宣佈 2021 年 6 月停止免費無限儲存

長久以來 Google Photos 也是 iPhone、Android 用戶備份照片、影片的好幫手，自從 Google Photos 推出「無限」免費備份「高質」照片、影片後，很多人已習慣用它每天為手機的照片備份。特别是 iOS 用戶，預設使用 HEIC 格式，Google Photos 是原相上載備份，不會再壓縮，因為將 HEIC 壓縮反而會令照片檔案容量增加。

不過，這美好的免費日子終於要結束，Google Photos 宣佈將於 2021 年 6 月 1 日開始，Google Photos 會將「新」上載的照片、影片將會視為文件般計算，如果總容量超過 15GB 將會要求用戶付費升級 Google One 儲存容量。而在 2021 年 6 月 1 日之前已上載的照片／影片可獲豁免計算儲存空間。此外，如果用戶的帳號 2 年也沒有登入，儲存的資料將會被清除。

BigTech 收集夠data

又要買OneDrive

用返舊方法 micro SD -> 企業級HDD

仆街
又要用返原始方法
Backup係電腦？

個AI database攪掂
No need any more photos

係

IT開始末落

lm

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

AI train完
地球冚家剷了

淨係用嚟儲J圖

不嬲都用呢種方法最撚安全

用學校account唔係有5tb咩

買個HDD啦

好似10tb
我有7000條av 用到岩岩好爆左，都唔知點移走曬佢地希望唔關university gmail事

免費果然係最貴

我啲av冇啦 世界末日啊

咁咪幾好，有理由用少 D google 服務

呢句說話本身就係錯

我寧願用OneDrive